哲學 真正度量一切的，是時間。

「數字只是人類創造出來的測量單位，但一加一真等於二嗎？，一與二之間其實有無限多個存在。」「如果一樣物體以超高速移動，它就如同不存在般，無法證明它的存在。」「唯一能證明存在的，只有時間；如果沒有時間，我們就不存在。」

岩岩又再睇完 LUCY
有冇人黎討論下

睇d唔睇d
小心壞腦

時間呢個觀念都係人發明

時空分唔開，冇空間啲野擺邊

變埋usb

中二病？

但一加一真等於二嗎？
一與二之間其實有無限多個存在
兩者可同時成立又無衝突㗎喎

但時間由物體既motion黎define架喎

其實我地都唔存在

樓豬：我冇問題！！！

我：你落車先講喇

請問 什麼是哲學

姐係平衡空間

度量時間的 是entropy

認真答

Entities (objects which exist) can be distinguished in two types: abstract and concrete

Concrete entities: entities you can interact with, located in space and time

Abstract entities: entities which usually are transcendent (not located in space or time), which could be mathematical objects and properties

1. What if one cannot observe an entity, which shall be concrete, cannot be regarded as concrete from the above definitions?

=>Redefining abstract entities: the abstractions considering an object (could be concrete or abstract) while ignoring some features.

Therefore, for example, electrons, which are NOT being abstracted from other objects, are regarded as concrete entities.

This view (realism) has rejected the view (如果一樣物體以超高速移動，它就如同不存在般，無法證明它的存在)

2. Do mathematical objects (數字) exist in time?

For realism (including Platonism), they are regarded as abstract objects, since they are the abstractions from other objects / they are transcendent, ergo, they DO NOT.

For nominalism, there are no such thing of mathematical objects, they do not exist because mathematical entities are NOT indispensable to our best scientific theories. (Premise: we should have ontological commitment to all that is indispensable to our best scientific theories) Therefore, they DO NOT as well. The mathematical property of an entity is not independent.

In brief, abstract objects like mathematical objects ARE either nonexistent or transcendent, cannot be proven by time, denying the statement (唯一能證明存在的，只有時間).

3. Is "1+1=2" true?

Mathematical truth can be described in two approaches - semantic theory and epistemology.

According to Benacerraf,

If 1+1=2 is true, we are committed to the existence of the number "1" into a semantic theory. Therefore, we are forced to be realists. Since for mathematical entities, they are abstract and transcendent. We are not allowed to interact with it physically, so, it leaves an unattractive epistemology. (how we know it) They argue that proof does not equal truth.

Conversely, if we apply epistemology (by mathematical proof) to it, it does not prove the existence of mathematical entities. This leaves an unattractive semantic theory as well.

It is known as the Benacerraf's epistemological problem.

This is tricky because the two theories cannot be both attractive at the same time.

Nevertheless, since (數字只是人類創造出來的測量單位), human has defined mathematical entities. According to both semantic theory and epistemology, it is both absolute: by the existence of numbers (ontological commitment) with the satisfied truth conditions ,and the mathematical proof. Both of the theories deny the view that (一與二之間其實有無限多個存在。)

To sum up, according to the above views, all statements are false.

有錯請指正
如果你真係有興趣，起碼去圖書館借相關嘅書喇
YouTube啲片唔一定啱晒，有啲甚至係自己嘅個人見解，大部分有好多唔合理嘅地方

//Nevertheless, since (數字只是人類創造出來的測量單位), human has defined mathematical entities. //

睇唔明你講乜

Benacerraf's epistemological problem.係一個針對 Platonism 嘅問題
但你又無啦啦講數字只是人類創造出來 (Platonism唔會咁睇）

我發覺哲學post實見到你

Love 超越時間

咁platonism點睇

哲學嘅最終目的就係擺脫哲學

usb 3.1

猶太人:
因為金錢可以累積
而時間唔可以累積
過左去就冇
所以所有事物既價值應該由時間衡量

總撚知唔係你既隨口鳩噏
你問我咩係熱水 我比唔到具體溫度話以上就係熱
但總撚之凍水唔撚係熱水